■一行で
世界大会への出場権を賭けて行われるマジック大会にて悪質な嫌がらせ行為が頻発し、対立する二人の天才若手マジシャンが、凶行を止めるために手を組む。



■登場人物

・天海志津
学生マジシャン。小学三年生でプロマジシャンのハートフル桃乃に弟子入り。ストイックな努力家。
三葉大の「話せない方の天才」。
女性では珍しい正統派のマニピュレーターであり、ステージではカード、四つ玉を得意とする。クロースアップもコイン、カード、カップアンドボールと幅広くこなす。
動きの洗練のためクラシックバレエやマイムも学んでおり、ステージアクトの美しさと完成度には定評がある。
だが女性であるがゆえに手が小さく、マニピュレーターとしての限界を感じはじめ、悩んでいる。
師匠の方針で学業に手を抜くことは許されなかったため、三葉大学に進学。卒業後は桃乃の知人が経営する株式会社エンカレッジに所属し、マジックバーで働くことを決めている。
自身に欠ける資質を持つ片山に嫉妬し、天才だと認めつつも、嫌っている。


・片山弘幸
学生マジシャン。三葉大学マジシャンズクラブでは天海の2学年下だった。手先が器用で工作などが得意。
三葉大の「話せる方の天才」。
マジックを始めたのは大学入学以来だが、発想が柔軟でアイディアに溢れた片山のステージは、荒削りながら驚きと喜びにあふれていると評判。持ち前の工作スキルで、ちょっとした道具はすぐに自作できる点も強みである。
ステージ演目はシルク、フラワー、ハト、ワイン、パラソルなど、プロダクション全般。現在は和妻に挑むためにバイトで金を稼ごうとしている。
華やかな演出やアイディアが評価される一方で、テクニック面では不足が目立つ。クロースアップはセルフワーキングトリックを中心とした構成でお茶を濁す。
金がかかるプロダクションマジックに手を出しているがゆえに金欠であることが多く、常に儲け話を探している。
天海と仲が悪い。


・ハートフル桃乃
本名、大竹幸。年齢不詳。酒好き。ゆるふわな印象の芸名に反し、極めて高度なテクニックによる硬派な芸風に定評がある。マニピュレーションマジックの達人であり、「神の手を持つマジシャン」と呼ばれることも。カード、シルク、ロープマジックなどを得意としており、クロースアップの力量も非常に高い。
海外の有名コンテストでの受賞歴もある売れっ子だったが、多忙な日々が続くうちに精神的な慰安を酒に求めるようになり、アルコール中毒になって一時期行方不明になっていた。
小学生だった天海との出会いをきっかけに断酒し、マジシャンとして復帰。
唯一の弟子である天海を非常にかわいがっているが、指導はたいそうなスパルタ。


・高城和朗
天海の一学年下の、三葉大学マジシャンズクラブのメンバー。
今大会には他の学生マジシャンたちと一緒に、ボランティアスタッフとして参加している。
ステージ、クロースアップ共にやる人間だが、クロースアップのほうが得意。
真面目で人が良い。天海と片山、双方とまともにコミュニケーションができ、間に立つことができる数少ない人間であるため、周囲には頼りにされているが、高城本人は苦労している。


・佐久間凛（翔陽斎花凛）
名門である翔陽斎一門の若手。母は麟太郎の姉である翔陽斎翠花こと、佐久間みどり。翔陽斎麟太郎は叔父にして師匠である。
和妻の大家である凛太郎の教えを受け、花凛も和妻の名手である。
また、凛太郎の方針により、和妻以外のステージアクトも学んでおり、クロースアップなどもカバーしている。


・翔陽斎麟太郎（佐久間利夫）
日本奇術界の名門である翔陽斎一門のトップ。現代日本では数少なくなった師弟制度を続けている。
和妻のみならず幅広いジャンルのマジックを修めている。
古今東西のマジックに広く通じ、理論家。深い学識から多くの奇術書を著しており、「プロフェッサー」とも呼ばれている。
プロデューサーとしての手腕も優れており、商売人としてもやり手。
奇術のみならず、「江戸文化を継承する和妻の第一人者」として文化庁から芸術祭大賞を受賞しているあたり、ほんとうにやり手。
今大会の主催者にして、審査委員長。


・佐久間みどり（翔陽斎翠花）
麟太郎の姉であり、自身もマジシャンだったが才能に恵まれなかった。
父親の意向によって、早めにマジシャンとしての道を断念させられる。
父の翠龍は、子供への愛情が薄かった。才能のある麟太郎が可愛がられ、熱心に指導を受ける一方で、非才の自分が冷遇されていると感じており、マジシャンとして成功したいと強く願っていた。
プロとしての道を断念したあとも、マジックの世界への妄執が断てず、有望な若手マジシャンである天龍に横恋慕する。
天龍が去ったあとは別の男と結婚し、娘の凛を授かるが、凛をマジシャンとして育てようとする姿勢に夫が反発。離婚した。


・翔陽斎翠龍（佐久間和彦）
先代の翔陽斎一門のトップ。麟太郎と翠花の父にして師匠。弟子の天龍と翠花を結婚させて、一門の後継にしようとした。


・町田知生
かつて麟太郎のライバルだった翔陽斎天龍の息子。和妻ではなくケーンやキャンドル、ハトなど西洋のマジックの流れを汲むステージアクトが得意……と思われていたが、今回の選考会では和妻での参加を決めている。彼の和妻を見たことがある者は少なく、参加が決定したときは多くの人間が驚かされた。
WCM選考会には、公認団体の推薦がなければ申込みができない。ステージを見たものがほとんどいない町田が推薦されることは本来ならばありえないが、日本奇術連盟理事である麟太郎が強く後押しをし、推薦状を用意した。



・町田達之（翔陽斎天龍）
知生の父。かつての翔陽斎天龍。翔陽斎一門の次代のトップとみなされていたが引退し、麟太郎が代わって後継となった。





○プロット

マジシャンのオリンピックと言われ、三年に一度開催されるWCM（世界マジック選手権）への出場権をかけたマジック選考会がリゾートホテルで開催される。
高城和朗はボランティアスタッフとして前日に現地入りするが、


雪崩によるホテルの孤立。


佐久間凛に出場辞退を迫る脅迫状が送られる。


凛に相談されたスタッフ高城。ただちに警察と大会本部に連絡をとろうとするが、今回の選考会出場を父親に反対されている凛に、止められる。
父親に知られず、なんとか内密に事態を解決したいと泣きつかれる。
悩んだ高城は、大学のサークル仲間である天海と片山に相談。


ええっと、どうしようかな。
人の死なないミステリにしたい。だって人死が出たらコンテストどころではなくなるし。

生命が関わるとしても、手前でなんとか止められないといけないよねえ、みたいな。

マジックコンテストを妨害する動機ってなんかあるかな。

思いつくまま。

・ライバルを蹴落として、残りの枠を確保する。
なくはない。ありきたりすぎるのがちょっとなー、ではある。あと、ふつーFISMの選考会といえど、枠をめぐってそこまで厳しい争いしないんだよなーというのを、私が知っちゃっているからなー。うむむ。


・大会の開催を中止させる
マジでメリット皆無じゃない？　どうせ日延べされるだけでしょうし。協会側に恨みを持っていればやるかもなあ。喪服の死神的な？　でもそれって、謎解きの面白さがいまいちなー。


・大会の延期させる
これなら中止よりは話のネタとしてありえるかな、とは思えるけどちょっと。だって延期したっていつになるかなんてわからないんだしさあ。
大会自体に対するヘイトじゃなくて、ホテルに対するヘイトだとすると遠回しにすぎるしなあ。
みんなが現地入りしている時点でもうねえ。というか中止にしろ延期にしろ、現地入りの段階までいったらもうだめじゃん。うぬうう。


・佐久間凛に対する個人的な思い
これがまあありえるし、ここを狙っていきたいんですけど、しかしこれって嫌がらせ以外になんかある？　ちょっと卑小なんだよなあ。
パパ麟太郎への恨みが娘に向いたはありのような気はする。でもなあ。
あと、単純にこれだと嫌がらせで気が済むよねって話になるからさあ。



ライバルを蹴落とすか嫌がらせしか思い浮かばないんですけど、どっちもいまいちすぎる。

うううううううん、えええっっとおおおお。


マジシャンズチョイス。あるいはマジシャンズセレクト。
これをメインのネタにしたいと思ったんすよおお。


佐久間凛がターゲットと思わせて、実はそれは凛でなくてもよかったという。
それがマジシャンズチョイス。


では、その真の狙いは？　ってやつですよう。



素直に考えると、審査委員長である麟太郎が一番ターゲットとして自然。
大会自体の失敗を狙っているという話になるので。

でも大会の失敗を狙うためにコンテスタントの脅迫をするぅ？


なんかうーん、うーん、こう、もっと。

大会自体の失敗を狙うんだったら、「爆弾しかけた』とかいうほうがシンプルで効果的だよね。
喪服の死神みたいに。

だから、そうじゃないと。


えええっと。
今ひらめいたな。

探している人間。

それを見つける。コンテスタントの中から。


コンテスタントの中にいる誰かを探す。


シンプルライン。

自分の夫を殺した人間が、コンテスタントの中にいると確信する。
それが誰だかわからない。

特定のために波紋を起こす？
みたいなやつ？

無理はあるような……でも金田一とかだとありそう。コナンでも。



ちょっとこのラインで考えるかあ？


脅迫状……脅迫そのものではなく、それによって起きる行動こそが狙い。
ターゲットは実は誰でもよく、状況によって相手を変えることで、狙った結末に誘導しようとする。

その結末とはなにか。というやつですよね。


コンテスタントをターゲットにする理由。
ステージ。

アクト。
控室。


テーブルホップ。

目的。


なんだろうな。
マジシャンズチョイス。マジシャンズセレクト。




はい、昨日まさあきと話してよかったですねというわけで、今のうちの思いついたラインを。


凛の父親である麟太郎は、和妻の技術継承で、同門のマジシャン翔陽斎天龍と揉めた過去があった。
水芸の復活に成功したのは天龍だったが、実際にそれを使って脚光を浴びたのは麟太郎だった。
当時、翔陽斎一門のトップは翔陽斎翠龍であり、後継となるのは天龍だろうとみなされていたが、この後天龍は一門を離れ、本名の町田達之に戻って、マジックの世界からは引退する。





凛に届いた脅迫状を見た高城が、かつて翔陽斎一門であった麟太郎と天龍との後継争いを思い出す。
天龍以外にも麟太郎とトラブルのあったマジシャンは何人かおり、そういった過去が脅迫状の背景にあるのではないかと考えたのだ。
となると脅迫状の犯人として怪しいのは、知生か？

脅迫状と妨害によって凛がコンテストに参加できなくなり、それがきっかけとなって過去の麟太郎のスキャンダルに目を向けさせるのが犯人の狙いか？

知生が今回、コンテストで和妻を披露するのは、父親が飛び出した翔陽斎一門に返り咲き、正当和妻の継承者となるためではないのか、推測する高城。
現在、麟太郎の後継と目されている凛を上回ることで、凛よりも後継にふさわしい存在であるとアピールしたいのではないかと。
更に世界大会への出場権を獲得し、世界大会でも好成績をおさめることができれば、日本奇術連盟も翔陽斎一門も、知生を無視できなくなるだろう。
凛自身が今回は和妻ではない演目での出場することになっているのが、ややひっかかりはするが。

みたいな流れね。



犯人の狙いを

・佐久間凛の揺さぶり　あくまで凛を上回ることを目的とするならば、天海と片山が脅迫の対象とならないのは自然


・麟太郎への復讐　過去に天龍ではなく麟太郎が水芸披露にいたった経緯を、からませることができればよりそれっぽい。


と思わせて最終的に

・ハートフル桃乃へのサムシング


みたいなところに持っていきたいという願望。



天龍は和妻の後継者としての道を継ぎたくないと思っていた。
だが、親の期待も重く、なかなか言い出せない。
そのため、当時仲の良かった天龍と麟太郎が二人で仕組み、コンテスト前に天龍に脅迫状が届き、天龍がそれに屈して出場を断念。代役として麟太郎がコンテストに出場？


ううううん、なんか弱いな。


天龍はもともとマジックの世界から引くつもりだった。
水芸の復活が成ったら、それを麟太郎に譲り、自身は引退しようと考えていた。

天龍は既婚者で、奥さんのメンがヘラってしまう。

華やかなショービジネスの世界にいる限り、妻の精神が安泰しないことを悟った天龍は、マジックの世界から引くことを決意する。
そのために水芸を麟太郎に譲るが……みたいな？


完全にこちらの希望でものを言うと……

天龍と麟太郎は翔陽斎一門の後継をめぐって対立していたが、水芸の復活にまつわる騒動でその対立が表面化。
麟太郎が天龍を出し抜いて後継に選ばれ、失意の天龍がマジック界を去った。
と長年思われているが、実際には天龍は元々マジックの世界から引退することを望んでおり、麟太郎と対立していたわけではない。
水芸を二人で復活させたあと、天龍はその功績を麟太郎に譲って、引退した。
けれど、麟太郎も天龍もその事実を隠し続けていた。
このことは彼らの子供である凛と知生も知らない。

凛に脅迫状が送られたことによって、天龍およびその息子である知生に疑いがかけられるが、天龍がマジックに戻るつもりがないことを知る麟太郎は、天龍・知生親子が犯人ではないと考える。

うーん、そう考えると怪しいのは天龍の妻って話になるんだよな。
夫の真実を知らず、夫が麟太郎に追い出されたという思い込んで、恨みを垂れ流していた、と。
その場合、麟太郎と天龍が事実を隠していたのは、天龍の妻のためだよねえ。



なまぐさライン。


翔陽斎一門の先代のトップ、翔陽斎翠龍（佐久間和彦）には、みどりと利夫の二人の子供がいた。
んで、みどりはマジシャンになって翔陽斎一門の後継になることを望んでいたんだけど、それができなかったと。
できなかった理由は単純に才能がなかったでもいいし、顔に火傷とかでもいい。どっちのほうがいいかなー。
幼い頃は目立たなかった利夫だが、マジックに関しては才能があった。めきめきと腕を上げ、麟太郎と名乗り、いずれ一門を継ぐことを期待されるようになる。

んで、このへんでみどりが精神不安定になると。
ステージに立てないにもかかわらず、マジシャンとしての栄光に固執するみどりは、翠龍の弟子の中でも有望株である天龍に恋をする。
天龍には他に恋人がいたが、貧しい家の出で一門に拾われた天龍は、みどりと結婚して一門を継ぐよう翠龍に強いられ、悩む。
天龍は麟太郎に相談を持ちかけ、麟太郎は自分が一門を継いで天龍を追い出すという形を取ることを提案する。
折しも翠龍は、水芸の復活を目指し、古い図面を入手したところだった。
天龍と麟太郎は力を合わせて水芸を復活させ、その後江戸文化の継承者としての栄誉を麟太郎が独占することで、不和をにおわせる。
天龍はマジックの世界から身を引き、別の仕事について恋人と結婚し、平和に暮らすこととなった。

みどりは弟によって恋する男が一門から追い出されたと考え、激怒。弟を憎むようになる。
麟太郎が水芸を独占したというスキャンダルが根強く残ったのは、みどりがあちこちでそれを吹聴したためでもある。
（おかげで麟太郎は一門を継ぎ、奇術連盟を代表するトップレベルのマジシャンとなったあとも、何かとダーティなイメージが付きまとうようになった）
もしも真実を知れば、今度はみどりの怒りが天龍に向かうだろうと考えた麟太郎は、すべてを隠したままにしようと考える。

プロマジシャンの道を断念したものの、趣味でマジックを続けていた町田達之、かつての天龍は、息子の知生にマジックの才能があることに気づき、麟太郎にそのことを話す。
天龍自身の望みだったとはいえ、才能もあり、努力もしていた男が、芸の道を断念したことに、麟太郎は忸怩たる思いがあった。天龍の人生を、翔陽斎一門が狂わせたと考えていたのだ。
その天龍の息子にマジックの才能があるならば、応援したい。
麟太郎はそう考え、実際に知生の演技を見て、選考会出場のための推薦状を用意する。


あ、なまぐさライン、わりといいな。さほど生臭くないし。


んーでまあ、これなあ。

すっげシンプルなとこだと、天龍の妻が、かつてのハートフル桃乃だと収まるんだよな。
桃乃は知生の母であると。

天龍はマジックの世界から身を引くことを望んでいたが、桃乃は逆にマジックの世界に進みたかった。
皮肉にも夫が才能あるマジシャンであるという事実が、桃乃自身のマジックへの思いを更に深めた。
夫婦は話し合った末、桃乃は知生を天龍に託し、単身東京に向かい、マジックの世界で成功する。
だが、幼い子供を自分の身勝手で捨てたという罪悪感が彼女の精神を蝕み、酒に溺れてしまう。
そこで、我が子と同い年の天海志津によって救われ、復活する、と。


そんで、みどりはまあ天龍が息子のために麟太郎に連絡をとってきたあたりで、二十年前の真実に気づくと。
自分が騙されていたことを知ったみどりは、麟太郎も天龍も凛も知生も憎くなるんだけど、一番悪いのは桃乃であるという結論に達する。

ので最終目標は桃乃の右手。あるいは弟子である志津。ということにしましょうか。


え、わりとまとまってない！？

まとまったな！！！！


片山と高城をここにうまく絡ませられたらさああ。


あと、みどりの狙いだよね。
みどりは何をどうして、どうなりたかったのか。


うーん、凜をみどりの娘ということにしてもいいんだな、と今気づいた。みどりの娘にして、麟太郎の弟子。
ここもうちょい考えるか。

あるいは、凛は麟太郎の娘だけど、師匠はみどりでもいいのか。
凜がみどりの娘、あるいは弟子という形をとると、みどりが真犯人というのは意外性が出ていいんだよな。
ふむ。
みどりの最終目標は、桃乃の殺害あるいは再起不能、あるいは愛弟子である志津の殺害か再起不能。ここは広くとっていい。
志津と桃乃のどちらかの再起不能を選ぶよう、桃乃に突きつけるでもいいな。
マジシャンとして成功するために家族を捨てそのことに苦しんだ桃乃に、今度は弟子を捨てさせることを選ばせるわけだ。
というかみどりは桃乃が弟子ではなく自分を選ぶと確信しているからこそ、それを突きつけるわけだよな。
あー、ここで復讐のためにみどりが凜を踏み台にしていると、対比と相似がでるからよいな。

桃乃に最終選択を突きつけるために、みどりはどうすればよいか、という話だよね。

その布石としての脅迫状？


いや、脅迫状部分は変えてもいいんだけど。


天海のステージアクト中に、それを中断させれば……いや、だめだ。
そんなの当然、大会本部が再審査してくれるだけだもんなあ。

みどりの理想としては、天海の首にナイフを突きつけて、殺されたくなければ自殺しろ？

いや、そうじゃないんだよな。死ではないんだ。弟子を捨てさせること。桃乃に極限状況で、マジシャンとしての自分を選ばせること。その十字架を突きつけること。

自分から天龍を奪い、マジシャンとして成功し、家庭を捨てた重さで苦しんでいたかと思うとそこから立ち直って弟子までとって、その弟子までが成功しようとしているというのが、もうみどりには許せないわけだ。

弟子の成功も許せない。次代へ希望をつないで幸せそうな桃乃も許せない。

桃乃の息子の前で、自分を捨てた母親が同世代の弟子をかわいがっている様子を見せ、その上で弟子を捨てさせる。

桃乃は選考会に来ない。我が子がいたら、心情的に来れない。
そこで桃乃をまず会場に引っ張り出す。そのための布石を一つ。
父親世代のスキャンダルのせいで、凜の身に何かあれば、知生が疑われる。
その状況で知生の疑いを晴らすためにも、麟太郎と天龍が動くだろうと。

脅迫状を凛に送る。
知生が疑われる。麟太郎と天龍の過去のスキャンダルが取り沙汰される。知生の疑いを晴らすために、麟太郎が実際の経緯を打ち明ける。
みどりを捨てて、結婚した妻とも別れているとかきいて、ビミョーな気持ちになる子供世代。
あ、そこで知生が怪我したりすればいいのか？
知生の身に何かが起きる。父親の天龍はなんか遠方にいることにしよう。北海道とか？

翔陽斎一門から距離を置くために、引退したときに遠方に行ったと。
上京してきた知生が怪我をして、家族を呼ぶことになる。
そこで桃乃がやってくる。

うーん、これならシンプルにただ知生が怪我をすればよくない？

凜への脅迫状がいらなくなるな。

ふむ。
桃乃が……

あと、他の人物の掘り下げ。

知生はシンプルでいいとおもう。
マジックの才能を持つ青年。父親からの教えも受け、また母親の姿にも憧れがあった。
自分もその世界に進み、再び母親と会うために、マジックの世界を志す。麟太郎への弟子入りを志願している。


凜なあ。
翔陽斎花凛として幼い頃からステージを踏んでおり才能もあるが……。
あ。
ジョディ・フォスターの線でいくか。
才女である花凛は、熱狂的なストーカーのようなファンがついたため、怯えてマジックの世界から一度は姿を消した。
だが一般人として学校に通い、学んでいるうちに、マジックの世界への情熱が再び盛り上がる。

いや、ここにみどりとの関係性を入れないと。
みどりが師匠は無理があるんだよな。

麟太郎にも子供はいるが、その子供はマジックやってないとかでいいな。キャラ減量しないと。

えーと、娘が生まれたみどりは、この娘をマジシャンとして成功させようと、熱狂的なステージママになる、と。
叔父である麟太郎の弟子となった凜は、幼い頃からステージを踏み、子供マジシャンとして人気も出る。
だが、熱狂的なストーカーのようなファンがつき、母親のステージへの妄執に疲れ果て、普通の子供に戻ろうとする。
みどりはそれに怒り、凛は家を出て、叔父の家で暮らすことになる。
幼い頃、両親が離婚した凜にとって、母親に許されないことは苦しく、悲しいことだった。
母に愛されるために再びマジックの世界に戻ろうと考えた凛だったが、叔父のそばで多くのマジシャンをみているうちに、自分には本当に才能があるのか、それを疑うようになる。
子供マジシャンとして珍しがられていただけならば、大人になった自分が芸事の世界で生きていくことは難しい。
悩みながらもマジックを再開し、母のもとに戻る凛。
麟太郎を憎むみどりの意向により、翔陽斎花凛ではなく、佐久間凛個人として、コンテストに参加することになる。

こんなんでいっか。知生と凛はこんなんでいい。


とりあえず不完全ライン。


凛に脅迫状が送られる。
知生が犯人として疑われる。天龍は遠方にいる。
みどりが知生を疑う発言を繰り返し、凜がどんどん精神不安定になる。
知生の疑いを晴らすため、麟太郎が過去の真実を打ち明ける。
疑いが晴れた知生だったが、悪意によって大怪我をする。
家族が呼び出され、母親である桃乃が駆けつける。

みたいな？


この設定のネックはやっぱり、凛への脅迫状のくだりがいる？　って話になるんだよな。
一応理由をつけるなら、
・一度凛がマジックから離れたことにより、凜もまたみどりにとって許せない人間になり、見切りをつけられてしまった。
・桃乃と天龍の子供である知生をいたぶりたかった。
・凛と知生の苦境によって、麟太郎を苦しめたかった。

みたいなところになるのか。合理性だけ考えたらないだろって思ったけど、感情的な観点で見ると意外と理由が出てくるな。
あとはそうだな。

・一連の犯人が同一人物であると思わせることで、凛の母親であるみどりが容疑から外れるよう印象を操作した。

というあたりか。これはわりと合理的と言えるかも。

知生が怪我をして退場したあたりで、他の人間にも脅迫状が届き、別のコンテスタントに疑いの目が向けられる。
もうこれ特定の誰かを落としたいんじゃなくて、コンテスタントを無差別に狙っているんじゃない？　みたいな話になって、他のコンテスタントが天海に疑いの目を向ける。


知生の家族として駆けつけた桃乃が、大会にも顔を出す。

けっこう流れとしてはできてきたなと思うんだけど。

このあたりの流れを軽く組む。


セットアップ
マジック世界大会への憧れ。
会場入りするマジシャン。
天海、片山、高城の顔合わせ。


カタリスト
佐久間凛に脅迫状が届く。
高城が天海、片山に相談する。


ターニングポイント1
控室が荒らされる。
佐久間凛を始めとしてコンテスタント何人かが被害を受ける。
怒った天海が犯人を捕らえると宣言。


ピンチ1
佐久間凛がターゲットであることで、麟太郎と天龍の過去のスキャンダルを思い出す高城。
知生が犯人なのではないかという疑い。
大会主催者である麟太郎に話をするしかないという結論。


ミッドポイント
麟太郎が過去の真実を告白する。
知生の疑いが解ける。

知生がホテルのホールで落下事故を起こす。
重傷。

周囲の疑いの目が天海に向けられる。

知生の母親が桃乃であるということが明かされる。


桃乃は天海を信じる。


わりとまとまったな。細部に手を入れる必要はあるけど。
片山と高城をここにどう絡めるかですよね。










背景がきまったところで、再度プロットを組み直します。

三幕構成は面白いけど、今回はちょっと脇に置いておく。


マジック世界大会への選考会が開かれる。
三葉大学マジシャンズクラブの高城和朗は、通訳兼ボランティアスタッフとして参加。
同サークルからはストイックで24時間マジックのことを考えている「話せない方の天才」天海志津と、華やかなステージアクトで観客を魅了する一方で常に金欠で問題行動の多い「話せる方の天才」片山弘幸が、コンテスタントとして参加していた。

前日に現地入りした高城、天海、片山。そこでボランティアスタッフのまとめ役として動いていた高城は、コンテスタントの佐久間凛の様子がおかしいことに気づき、彼女に脅迫状が届いていることを知る。

和妻の大家であり、今大会の主催者でもある翔陽斎麟太郎の娘である佐久間凜は、幼い頃からステージを踏んでおり、テレビ出演経験などもあるため、最も知名度が高く人気のあるコンテスタントの一人だった。

高城は警察への通報と大会運営本部への届け出をするよう凛にすすめるが、翔陽斎一門としてではなく、個人の名前で参加している凛は、父親に脅迫状のことを知られるのを嫌がって、それを拒否する。















